Edu non-jupas 新生有嘢問

上網追咗好多po都得唔到解答 求救各路巴打絲打
1. 教大reg day同o day有咩唔同？人人都話reg day可以報o camp，咁o day係做咩
2. 學生證幾時整？見佢嗌人返校區交相，係咪註冊嗰陣先交都得？唔想特登返去
3. 去reg day註冊完收到其他u offer仲可唔可以cancel？校網睇到有項話任何時候退學都要比足全年學費，唔想嘥咁多錢
4. trans credit幾時要搞？and幾時知結果？睇唔明佢個指引 如果trans唔到credit諗住開sem 前quit

推

－Reg day係辦理註冊嘅，當日整學生證（等兩三個鐘，可以之後幾日先攞），同時可以報soc（學會）。
－O day應該係指 New Student Friendship Day，SAO搞嘅大O（有分過夜同唔過夜）主要係俾freshmen 識下新生朋友/組爸媽。
－唔知有無得cancel，打去問最穩陣 2948 6886（本地申請者入學查詢）。
－Trans credit 要睇你讀咩科。

多謝大神解答

上edu talk 問啦 大把師兄師姐

呢條Link，唔通就係大學生約炮工具Goop？
搞咗一兩年直接spfwb變平台

已註冊，原來我嗰個係block credit transfer，有冇人知同一般credit transfer有咩分別&幾時要搞？

有關tran cred

Senior year entry: 唔使諗，cred已tran，唔可以再用同一個資歷tran

Year 1 entry: registry有申請表同指引，course catalog 係 e-sis 搵下，記得對返minimum grade requirement

btw 申請tran cred要錢 唔好亂tran
ugc一科50 sf好似150？唔記得

credit transfer意思係
如果你係喺asso讀過相關course(B grade或以上)
你可以去transfer左佢唔洗讀
credit transfer最好就係交學費之前搞好 咁就唔洗煩
但其實呢樣野係無deadline 幾時搞都得
我會建議你reg啲係asso/hd讀過既elective然後tran走佢(冇咁既經驗 要問下有經驗既人)

block credit transfer內容有冇話ge elective major可以tran幾多credit?
如果冇估錯 佢開學會幫你tran走哂啲major course
然後ge同elective你自己reg少啲就可以
唔洗經office搞

但想問樓主係咪asso升yr1?
雖然佢話有30credits可以tran 但你仍然要由yr1讀起
只不過呢4/5年 你自己安排下啲時間 讀得輕鬆啲咁解

如果你仲有唔明 你可以留tg比我 我得閒答你

唔使reg左先tran（費事浪費每sem既100次reg科quota），但如果tran sem 1要讀既course就儘快搞掂

例子：我有同學係學期中先申請tran某major course，最後因為太遲tran到，結果要考埋final
仲要話final及格先可以比佢tran

可以未reg 直接申請tran個科？

係呀 我reg day個陣申請tran四科elective一科major
開學前已經tran曬
開學見住全級比tutor kill 我就去食lunch

今日send左個email話我最多可以tran兩科major core
咁係咪代表咗其他就冇得tran

3. 去reg day註冊完收到其他u offer仲可唔可以cancel？校網睇到有項話任何時候退學都要比足全年學費，唔想嘥咁多錢

解答：突然收到其他offer可以上網print張form
withdrawal study
唔洗俾哂全年學費
填完連埋你張學生證交返學校office就得

我之前8月28號先收到offer
但當時我已經係edu既學生 仲要已經整埋學生證
我都好驚要俾哂全部學費先可以退學
但原來唔洗 只要你填好張form＋俾返學生證佢地就得

搭單問
如果accept左offer但無去註冊仲洗唔洗專登打電話同佢講唔讀

應該係 因為最後都要自己major批

屌你大學生俾啲責任感打個電話好難咩

如果你唔讀緊係打返去啦
不過你唔打既話 佢地都會不斷打俾你

我有send email，但唔知洗唔洗打電話

打啦 等其他人可以盡早收到你放出黎既offer